唔買樓的人會有咩藉口?

我有個fd兩公婆租港島細單位, 揸住幾十萬炒股,炒極都係冇達發, 月入近40K, 點都唔買樓,成日話97 D人跳樓乜乜柒柒, 又話供30年冇哂青春, 但自己又鍾意炒動物(牛熊), 輸十萬八萬都唔肉痛

下月業主準備加租2成仲未知驚, 仲話想唔租改變下環境, 我心諗同樣租金只會愈住愈差, 每年搬一次好過癮咩, 有時見到佢, 真係想鬧醒佢, 今年香港M3 印左13.5%銀紙呀! 見住佢D錢貶值, 真係心up

究竟你身邊D人唔買樓,會有乜撚野藉口?

做左十年八載, 搵4萬都冇錢首期, 咁機會真係不是佢

反而我係見d根本買唔起既人扮哂有眼光唔買樓

兩公婆夾埋月入40k？其實收入一d都唔高
買唔起樓係正常

好好醜醜都買一間, 上左車都好過交萬幾蚊租

冇錢就搵多D, 東借西借都好過俾業主打劫嘛

租樓都三四成收入
如果當初唔一齊住住先慳慳地應該儲到

住舊區 10k
洗費 當20k
月儲都10k
400萬樓
5年就儲到首期加稅

ps 400萬可以按9成

有時佢阿媽同我講,佢個仔成日都賭股, 都好想見到個仔上車, 唔介意佢搬返來一齊住, 又話冇本事幫唔到個仔上車, 見到都心up

佢今日至少有60萬cash on hand,唔洗儲啦

早2年買ok
而家係唔抵買
利申年頭買左

400萬樓,租11000
月供都係13000,利息開支4000-5000,點都抵過租喇wa

計一計都知

為自由 愛自由

將份愛轉俾租客就可以有自由啦

樓愈遲愈唔抵㗎啦，等跌等同等運到，反正大跌嗰時銀行又唔借錢比人，有現金嗰啲就買哂

認真講，而家買樓收租唔係好既回報，租金回報率係追唔到樓價升幅

你對比下大陸同澳門先啦,香港好好多喇,
而且租金比利息平,都係賺的

啱啦，快手入幾間啦樓主，按埋老豆老母間樓都要買呀，過幾年就番兩番十倍八倍咖啦！

買左,爆哂quota了,借盡人頭

哪有錢你老母.....

預祝政府年年印銀紙, 明年印1倍, 現金貶50%~~

有錢，quota是無限的，入貨好時機你唔係錯過呀嘛

兩公婆夾埋得60萬cash，4萬收入，唔買樓好正常

想買就買 唔買就唔買
要藉口既咩？

有啲人死慳爛慳 無論點都要買樓
有啲人搵好多錢 但中意租樓住 係都唔買
無話邊個啱邊個錯
各人自己既選擇

持手現金作為資產的人等同慢性自殺

以佢地profile 唔買樓係理財不善既一種

Btw9成按實際上有咩原因會搞到做唔到？
除左要符合on paper果堆條件之外

咁妳朋友炒股既 不過輸jer
手持現金真係賭末日，不過持港元咪又係攬炒

有分期消費/P loan

層樓多過400萬已經冇9成

今年大牛市有炒股正正常常都起碼有10-20% return，黎緊唔敢講喇

呢個咪係on paper條件之一
我想知實際上會有咩其他阻濟

因為印股票的速度快過印銀紙,冇計,仲要買埋D細價股

師兄有好多人都唔係炒家亂買架ja

理人地做咩
自己買左自己happy

唔洗炒家都賺，盈富一年內都升左成38% 除非真係鳩黎我就幫唔到佢

屌,我D mpf 用HSI都升47%,夠俾首期

個FD阿媽靜靜同我講佢個仔沉迷賭股, 不知幾想見到個仔上車, 只怪阿媽冇錢幫唔到, 唉, 聽到我心都up埋

冇藉口，因為根本就係事實。就係冇錢
出去租等於幫人供死都唔會做

mpf賺定蝕係到你拎出黎果下計

咪多撚謝你依堆仆街傻仔 走去參與依場有錢佬搵鳩白痴仔笨既遊戲囉

點撚樣 估神 ?

點撚樣 ?

滿足自己基本生活需要都叫仆街傻仔
你咪繼續痴屋企住囉

我朋友 依家住西環
老公成日話買樓...但係可能只買到新界元朗個啲
佢：嘩 搬離港島我唔會啦，我依家住個到咁方便...我一諗起返工放工搭成個鐘車我就頭痛

覺得遠唔買 貴買唔起 買左冇得去旅行

後來買返哂D股,因為估錯,自己認衰

你hold cash每年輸通脹, 政府年年印銀紙將你戶口D錢貶值, 你覺得邊個笨?

連登仔唔識呢d架啦
有親買樓post都咁多人負皮記知

現金只會愈黎愈唔值錢

你退唔到休係因為你俾政府搵鳩笨柒, 以為自己好撚聰明...

唉, 我就係因為唔想持有cash先買樓, 寧願俾利息都要沽空cash

60萬, 月入合共四萬, 咁都叫人買樓?
樓主好心唔好盲撐 ,
呢D case 一係儲多D,
一係問家人借多四十萬先好上車

60 萬點買樓?

400萬樓或以下做9成

連登仔可能以為買樓要一筆過

做到九成先算

我上面都問左, 其實實際上會有咩阻濟
除左on paper果堆條件之外

幾時都係十倍槓桿上車好，升10%贏一個開

收入太低 放棄買樓都可以理解
玩樂一世算啦 btw 居屋有無得諗？

你咁諗係企係外人嘅角度考慮
但佢本人每日要面對嘅係生活
買嘅成本唔洗多講 供樓同水電煤管理費都好緊要
個個月死頂 衰 d 講句唔知跳左落去先定等到仔女大先
如果真係窮 (我覺得家庭月入40k 叫窮)
第一唔應該早結婚
第二唔應該買樓或者使用高成本投資工具
第三一定唔可以生仔

窮人有窮人嘅生活方式 唔好學夾心同中產
私人樓唔係俾社會上每一個人買架

咁做幾多成都要啦

兩公婆加埋三萬七收入，四百萬樓下樓已經九按啦，首期連雜費50萬，咁都上唔到車就 。 。

反而我身邊好撚多智者

佢地本身好想買樓, 但一路都話"會跌, 睇定d"

明明本身上到車, 變到上唔到車

仲係咁話咩經濟週期乜乜柒柒

咁即係搞店on paper條件就得啦

姐係咁
你由 0 開始捱 真係好難得
不過如果你當初係由 0 開始
依家 d 人分分鐘係由 - 100 開始
呢十年嚟 租金升幅同樓價升幅差別極大
人工升幅更加唔洗講

你嘅經驗非常令人鼓舞
但套用到現時狀況可能唔係咁合適

條路係會愈嚟愈難行
我只想講唔係人人都想改變命運
唔係人人都想捱到坐監咁慘

不過最緊要係唔好生育

其實買樓一向都唔係窮人參與既玩意
住得係香港就要跟個遊戲規則 你可以唔玩去移民去反抗 但唔好怪身邊有份玩既人

就算幾差,盡量買左一層樓先
慢慢改善生活,
進可攻, 退有地方住,樓換樓

灰小小咁講
屯門重有大把300萬樓, 樓係必須品黎, 上左車先算
出去租樓月租1萬, 供樓又係1萬(利息5千,重有5千蚊叫做儲蓄)

每個月要供幾多？

月收40 每人得兩皮，租港島+日常用品冇左一半

水電煤 管理費 差餉地租呢？

家用俾唔俾好 ? 番工車費呢 ? 裝唔裝修？
傢俬買唔買 ? 小型家品呢？
息係咪唔會加架？ 會唔會失業呢？
一個唔覺意中左有小朋友生唔生？ 婚結唔結？

我今年買左樓 男女朋友一齊出首期同供
家庭開支我地自己 mon 住
我地家庭月入 70 k 都唔覺得輕鬆

如果月入 40 k 仲上樓？
我比較保守 我就唔會咁揀囉

我覺得ok wor
依家上到唔上既話
過幾年又後悔

03沙屎啲人又係到講：屌啲樓都唔值錢，搵份穩定既工好過啦。到而家果班友工就有、樓......
眼見而家十年前買落既人輕輕鬆鬆供5k，就覺得買左先實冇蝕。日日百五隻蝗沖落黎你估香港真係夠住咩。
利申：已買

開始吹奏買樓

管理費400萬樓下樓點都唔過$1000
差餉成日政府補貼交幾舊水

月入40k
供13k
家用10k(每人5k)
得返17k兩個人用
每人8.5k

仲要畀水/電/媒/電話費/寬頻上網/保險/差餉/地租/衣/食/車費
呢啲隨時用突

兩公婆都做野，住得遠返到去起碼8點又要出街食

除非唔洗畀家用養四大長老就鬆動好多

屌我唔想玩只係想有地方住，局左賭

有加國護照，加國讀書大之後來香港搵錢，公司比埋屋住，無必要香港買樓。退休返加國享受。

用一生去供間廁所啦傻仔 自以為好威

你咁講完我差啲以為租樓可以唔駛俾水電煤家用車費
租vs供，一定係供
供唔起就返屋企同兩老住

不過人各有志啦

你咪唔好撚買
10年後現金眨值唔知幾多
層樓就愈升愈有 但你條債唔會跟住升
到時有鬆動就買多間比你幫我供

一生去租間會加租廁所,還是一生去買間大廈維修廁所
租10K, 供13K(銀行利息一半, 6.5K儲蓄)

人工會加, 廁所會升值
廁所可以賣左佢, 租人廁所就賣唔到

做到 我係做9成 麻煩d jer

租樓唔洗水電煤?
管理費幾百 差餉1期先1千幾百
呢道期實好多好心bro,
揸現金真係扁值死。

唔好撚買，妳買樓死全家

有外國護照就唔洗跟香港game啦
老實我買樓都係諗住退休賣左佢走

唔知仲以為自己去咗香討！

有澳洲護照，澳洲讀書香港搵錢，公司叫有房屋津貼。已喺澳洲有2千呎獨立屋收住租先，過多2年返去打19工夠日常生活費就搞掂

香港啲鞋盒size樓，留返俾你哋買

身邊有其他國家護照既真係好少可會買香港樓

通常都係租有會所新樓住，雖然佢地都係回流香港搵錢，但係concept上好少會俾買樓困住

食加居屋大單位都600幾佢點買

依加

佢租樓租到退休後冇業主租比佢到時會點

到底突然無左份工嘅話
之後日子點過呢

你搵咁多買唔起點解唔買？

係, 業主唔會租比過60歲以上的人
怕佢死在屋企 , 又怕佢無錢交租

租租可以立時轉型為租霸，冇得輸

過日本200-300萬買兩層獨立屋
花園連車位，地權永久
點解要用600萬買300呎？

利申：自己

因為你買左香港樓, 你已經汁左2,3百萬

個post講緊買樓自住喎

打算賣剩一間（最細既）
之後去外國買獨立屋算

住緊公屋

講真而家你首期要2百幾萬
邊有?

好多人剩係覺得供樓好辛苦，冇諗過唔供樓都要租樓租金仲會年年加

有幾層樓

因為覺得唔值。

同樣嘅錢我攞返澳洲買大好多，而且你哋覺得香港樓升，但係大上大落嘅次數一樣多。瑞士有機構啱啱出咗報告，澳洲樓價逐年計只係最多跌過2%，從無97無沙士海潚呢種調整，47年紀錄嚟講，上升咗65倍

問題係唔買都要住，除非同屋企人一齊住啫

我個房屋津貼夠我交租有多，1個人住市區500實呎2房

你要買200萬首期,講緊600萬以上樓

53萬首期9成夠比400萬樓, 你留60萬一定夠錢上車
之後
500萬以上又買唔起, 400萬得寶又話SIZE太細唔買,
400萬440呎置樂花園又話遠, 平D廢寶300萬屯門又話唔係人住

分別在舊首期 同埋 按揭始終係借錢
一日未供完都仲係欠債
搵得少又欠巨債 我唔係咁 comfortable
始終我份人係保守 d
無把握承受嘅風險我唔會亂嚟
不過人各有志係岩嘅 最緊要自己舒服
我理解無能力嘅人點解唔想買
亦會提醒唔係咁穩陣嘅人注意風險
到最後當然自己決定番自己嘅事啦

幾細都好
只要放到有人租既
都買左先

其實儲錢買樓，不如攞舊錢移民好過，你話你無技能，攞舊錢去外國讀咩 level 嘅都好，當重新開始好過喺呢到無間地獄咁

過到壓測本來風險已經唔大
政府已經收按揭收得好緊

你月入70k都供得唔輕鬆係因為平時開支大
月入低既人本身又儲到首期的話, 已經係慳慣細開支
隨時每個月佢淨低既錢可能多過你
邊個大風險就唔知了

我估佢有公屋住/諗住成世痴屋企住先會講得出咁既野
其他地方唔講 香港計 買樓絕對係向上流既好方法
有第一間好快有第二間
係0到1果層首期辛苦d only

都岩嘅 買左樓初期係洗費多 遲 d 應該好 d 嘅
家庭月入 40 k 我個人覺得係最基本
扣埋扣埋你真係只可以望樓市不停升

同埋唔可能生仔 要求神拜佛親人都要健康
自己人生最黃金嘅時間都難 d 享受人生

如果得300萬，買左樓先啦
冇600萬唔好諗移民啦...

邊個話，去讀書之後留低洗乜攞咁大舊錢

講緊六十萬現金，可以移民邊度？
講緊兩個人搵得四萬，算唔算專才？
除左香港，有邊個地方會要無財無才既新移民？

買唔買係個人決定 冇需要同人解釋
你咁激動做咩?

其實睇你幾歲做緊乜，你已經30幾就含得，但如果未夠30，仲有機會去讀個書之後申請

啱買左第一間，好快可以有第二間
PS：三間，有能力會再買

請問你買咩回報好？

咪撚講股票
輸到你傻

邊個話香港租樓回報低？

仲有覺得買完樓生活質素會降低

租金高，樓價更高嗟

生仔唔買樓有得住？ 有病要醫供唔供樓都根本影響唔到, 供左樓第時有事仲可以加按借錢
本身月入40k既人可以做到你所謂享受人生？
你所講既野, 唔係40k收入供唔供樓既分別
而係月入40k同70k既分別

老豆老母開到聲比首期+幫手供我都叫佢地咪買。

我覺得似淡友扮有樓唱淡
家庭月入70k有樓點會諗埋d咁on9野

我十年前讀書嗰時，我老豆話俾錢我買股票玩下，我話咪搞
而家後悔

我就真係唔明7萬有幾多
呢度洗 d個度洗 d 好快無乜淨
裝修又洗我十幾萬 家電都兩萬 供樓又萬幾 家用又要俾 年尾又交稅 仲要儲錢結婚 讀 master
首期律師費百幾萬
儲左四年 d 錢散哂九成咁滯

一 d 都唔覺得輕鬆

我無話租好過買 我係話無能力唔好買
40k 都無就一定唔好生仔 最好唔好搬出嚟
有流動資金 享受下生活仲好啦
到搵多 d 嘅時候先再算

儲錢準備去XX生活

2047地契問題 認真

即係話， 40k月入買唔買樓都唔好生仔， right? 咁你用生仔challenge 40k月入買樓既point係乜？

有流動資金拎黎做咩就自己諗啦
拎黎享受喎...

乜撚
我嘅意思係收入低唔好買樓亦唔好生仔
我講出 d 可能發生嘅情況包括有左 bb 嚟說明收入低夾硬買樓會有風險
你 get 到乜野

銀行都未驚你驚? 大不了咪出租單位出去

家庭月入 40 k 我個人覺得係最基本
扣埋扣埋你真係只可以望樓市不停升

同埋唔可能生仔 要求神拜佛親人都要健康
自己人生最黃金嘅時間都難 d 享受人生

紅字你係想講40k買左樓既家庭？
你唔係想話你講緊所有揾40k既家庭掛？

上面講買左樓只可望樓升
下面加句“同埋唔可能生仔”
仲話想講個意思係叫所有低收入人仕唔好生仔？

其實買左樓等如冇生活享受？
唔通租樓年年比人加租搬來搬去越租越貴又好享受

加句總結啦
如果買唔買樓都唔生得仔, 4老有病都大撚獲, 又唔夠錢享受人生時
咁點解低收入人仕，計岩數負擔到，你會覺得應該唔買樓？

佢想叫人連租樓都唔好租
揾咁少錢好心你就痴住老母住成世啦咁話
好強既氣焰

咁幫你4老+自己買重保險,再賭一舖可以?
唔掂就出租個單位可以?
當你4老同一個月一次過生cancer,每個要100萬醫藥費,你買唔買樓又有分別?

yup 我就係咁嘅意思

租貴左唔代表享受好左

唔知係咪我表達得唔好
我要表達嘅係我認為月入 40 k 買樓條數好盡
點解係 40 k ? 大概架咋我又唔係專家

我買完樓覺得好大支出 咪提醒大家唔好亂嚟囉
屌你話計岩條數 咁點呀 你話計岩咪買囉

講唔夠錢唔好亂買 你又話 咁人地計岩條數喎
你計岩就唔洗理我唔洗理其他人講咩架啦
中意買咪買 租咪租

挑 我一路都無講過租好過供
咩事姐你

講咩唱淡嘅人仲搞笑 個市唱出嚟架？
我開二百個分身 ac 日撚日唱淡個市就跌？
我係度提人入市要審慎 唱乜9 呀

講真，我就唔信佢自稱月入70k已有樓
講埋d淡友成日講嘅理論 ，有樓唔會唔識點玩，仲講果d差餉地租管理費大維修雞毛蒜皮錢 簡直露晒底

由你一開始講話咩窮人有窮人身份 唔應該參與有錢人買樓遊戲 又話人唔知係挨到仔女大先定自己跳落街先, 真係睇唔出你既提醒有幾“善意”

買得起既話入市有乜所謂，不過自己諗定後路

根本就淡友扮有樓 想拖人落水一齊訓街

睇番佢以前開過既post幾個月前佢有問過按揭plan 岩岩又開post話新屋裝修裝寬頻
又唔似吹水既
只係佢可能覺得自己係月入7萬業主 身份高貴
唔順氣月入4萬既“窮人”可以同自己平起平坐姐

係呀
十月開始
不過係入息或資產是旦一樣過左都要被趕走

是但你啦 我講就講左 d人睇完覺得咩就咩
連登個世界好細 呢個世界有唔同嘅人考慮唔同嘅野
你唔明人諗乜就要指摘人 同你價值觀唔同就係on9
我提醒人要量力而為你都要講到我好虛偽咁 講落去其實無咩意思 唔岩聽我咪唔講囉
係連登認真討論通常都俾人笑 無咩好講

條路自己揀 仆街唔好喊

講真就係好多邊緣人,本來買到樓, 諗得兩諗個樓價升左就冇再睇樓, 年年俾人加租迫遷, 貨幣貶值的速度快到你唔信

曾經有一段真摯的愛情擺在我眼前，我沒有去珍惜，等到失去了才後悔莫及，塵世間最痛苦的事莫過於此，如果上天能給我一個再來一次的機會

我就係你眼中的窮人，計比你睇
40k 5球樓月供萬五，水電煤管理3000, 唔講都唔覺自己咁窮 ，買的利息支出8000以下並且一路細 租會是12000以上2個月按，一百萬首期，月賺4000 就平手，即每年有4%左右回報而且稳定咁升唔使理，住就得，租的搬屋洗費安排都係成本，有急事你用樓借錢快過你t+1股票，投資坐艇乜都無，樓坐艇仲有得住

搵四萬點買樓下
除非放棄哂生活同娛樂
咁既人生又有乜意義

樓有平有貴3球一樣有盤，你唔存錢又點離開香港享受人生？最簡單用樓存錢

租同買一樣占人工好多，買fix 左條數，等加人工可以翻身，租你加人工佢加租，息口唔會一加加幾厘啦

m型社會一系你推自己下去拿社會保障，一係谷自己上去，中間果班人只係窮人，窮人講生活講娛樂，唔買樓一樣deep shit

你係咪有公屋住/諗坐成世痴屋企住？
個市咁樣一年升100萬唔係咩奇事
你一年搵唔搵到100萬🤔

一個好地地土身土長香港人 點會冇樓 幾百萬都冇 唔好影衰香港人啦

上面話按九成果d
佢兩公婆加埋4萬
點過壓測

比個簡單計方法，大約借104倍人工就會過到壓測

師兄妳買咩樓1季2千差餉 千幾管理費

4百萬樓3萬6左右壓測
我問過hsbc同中銀
老實我買左樓唔到2年，
而家的確過左上車最後機會
租樓萬1蚊 1個月 30年差唔多400萬
得個吉
買樓先苦後租jer

無錢

屋企有咪唔買囉
點解要做樓奴

有就更加要買，租出去等於有人幫妳儲錢

講得啱 屋企早十年前買落幾層樓喺手
一間自住 幾間收租
啲現金買下股票唔好
早又唔買 而家咁瘋狂嘅時候買
又唔係無先例比你睇過啲人點仆街

拎住水晶球知道樓市一定會繼續升就係

老實講 大崩盤，香港冇人走得甩，
有外國護照就唔洗玩呢個香港game
其實最主要論點本來（我意為）係揸現金必輸?
都想大大推介投資咩好，只求追通漲

留返啲現金，嚟緊股市會大調整，低位入貨

我只係講事實

唔洗大崩盤，樓市只要唔升的話買樓都唔係一個好既投資，因為return低，你唔係一砲過買的話又要畀息

咩投資好？我唔係投資顧問答你唔到，大把人專業過我

如果你認為樓市係必定會升的話咁買樓咪係一個好投資

條債攤長黎還
淨係現金貶值條數都多過息

依到大把

每次樓post車post都會有班人用追求人生意義之類既垃圾做藉口

揸幾廿萬，月入40K買唔到樓喎

長渣收租已經係一個好投資，大漲小回，廿年三十年計必升。 又唔使用腦，買股票死好多人

重點 好多其他投資真係要有一定知識support
唯獨買香港樓真係無腦
係入場門檻高咁解

冇人知將來，不如睇返以前
97恆指14000點，呎價$7700
17恆指28000點，呎價$12000

我睇返以前，樓真係長遠必升，無用置疑。

97年你5%首期上車
但你不能97年供期貨到依家仲有得你住